<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>南京 on 猪八的网：浮生志</title>
    <link>/tags/%E5%8D%97%E4%BA%AC/</link>
    <description>Recent content in 南京 on 猪八的网：浮生志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>Zhu8, [&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh&#34;&gt;CC BY-SA&lt;/a&gt;]</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 27 May 2008 19:58:18 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%8D%97%E4%BA%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>南京，你悲伤吗？</title>
      <link>/blog/2008/05/are-you-sad-nanjing.html</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2008 19:58:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2008/05/are-you-sad-nanjing.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;cite&gt;大屠杀时期的救助者拉贝说：“可以宽恕，但不可以忘却。”南京不可能忘却，他被赋予了帮助这个国家记忆或清晰或模糊历史的角色。每年的12月13日，南京人都要被集体唤醒，全国各地的人们在这里表达愤怒和同情。但是除了悲伤南京还需要生活，还要思考城市的未来和命运。&lt;/cite&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月27日的奥运火炬传递在哀悼地震亡灵中开始，这符合南京的气质。全国的文人们经常忧郁地说，南京是座悲伤的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中山陵背面的一座公墓里，坐着一个同样忧郁的小伙子，他在墓园里踱步，遇见了我。我以为他知道这里的历史，要和他交谈，但他告诉我，他只是心情不好，在这个寂静的墓园里转转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须穿过中山陵的喧闹，绕过钟山，才能到达这座罕有人光顾的航空烈士陵园，他建于1932年，后因埋葬二战中国战场上牺牲的中外飞行员而存在。1937年的笕桥空战，中国军队创造了击落敌机6架，本方无损失的记录，蒋介石把这一天（8月14日）定为空军日。后来，江山易主，公墓的8月14日也不再是节日，只剩下静静躺在这里的飞行员们，和每年来给他们献花的惦记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴先生带着他的儿子到这里散步，他住在紫金山脚下，步行可及。每一次来，他都会矗立在写着牺牲者姓名的黑色大理石碑前，仔细看那些风华正茂年轻人的名字。他们曾和中央大学的女生们联谊，是众人倾慕的对象，但战争开始后，从航校毕业到最后牺牲，这群空中精英的平均寿命只有6个月。直到有一天史沫特莱在重庆看到了一架孤独的飞机起飞拦截日本轰炸机群。他只是孤独的一架，此时是1940年。史沫特莱说，在那样一种时刻，我曾希望有能力为那一架小小的飞机写一首不朽的诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南京，没有诗歌，有的是记述他们的文字：“抗日战争是在中国共产党倡导的抗日民族统一战线旗帜下，以国共合作为基础，全国各民族人民团结抗日的正义战争……”吴先生说，他每年8月14日的时候都会到这里来给英雄们献花，黄色的菊花，一个墓碑一朵，还有人会带一些祭品，放在战士墓前，“有一次看到一家人来给他父亲上香，他们找到了父亲的名字，所有人抱在一起哭泣，这里很安静，哭声让人觉得心酸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一座悲伤的城市，从这个意义上说，至少哭声确实让人悲痛。经过大约60年的岁月，第一批埋葬的烈士被1937年侵占南京的日本人抛尸荒野，而抗日战争中牺牲的飞行员，则在1966年8月再次被红卫兵凌辱，他们依据的是“凡是敌人拥护的我们就要反对”的最高指示，留下了现在这座没有任何遗骸的墓园。这些被侮辱的人来自中国、美国和俄国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/Nanjing-1.jpg&#34; alt=&#34;南京航空烈士公墓&#34;&gt; 南京航空烈士公墓，这里埋葬着中、美、苏三国在中国抗战中牺牲的飞行员&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国民党统治时期的重要纪念，这里在国民党副主席江丙坤2005年的“破冰之旅”后，渐渐得到较好的修缮，但仍然人迹罕至。对于南京来说，他还有更大的悲伤要说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从航空烈士陵园穿过南京城，耗资3.28亿元重新修缮的南京大屠杀纪念馆外人头攒动。这里已经成为南京重要的旅游景点，也是全国为数不多的免费参观场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然学术界对南京大屠杀的死亡人数仍有争议，但一走入这个设计现代的纪念馆，就看到墙上赫然写着300000的数字，对着这样的数字，人们很难不把南京和悲伤联系在一起。大概也很少有中国城市，人们直接用他的名字拍成电影、电视，而讲述的几乎都是大屠杀的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/Nanjing-2.jpg&#34; alt=&#34;南京大屠杀遇难同胞纪念馆&#34;&gt; 南京大屠杀遇难同胞纪念馆广场上的游人们，他们可能是中国表情最肃穆的游客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪念馆中的人们被震撼了。他们开口说话时显得义愤填膺，“日本鬼子”四个字频繁出现在他们的表达中，他们不是南京人，在这里感觉到的却一定是南京的悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而南京人呢？他们从小就被不停地告知，要记住历史。“从小学开始，我们就不停地到雨花台、到南京大屠杀纪念馆，接受爱国主义教育。同学们排成一排，回去以后写作文，大概南京人写爱国主义作文是全国最多的吧。但南京人是全国最愤怒的吗？他们是最民族主义的吗？我想不是的。”南京人彭真强说。他19岁离开南京，现居北京，此后一直惦念他的城市，他不喜欢回忆这座城市被六次屠城的历史，而只记得他的漫天梧桐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座历史古城，很难表述自己的历史。六朝古都，人们说，都是短命王朝。民国春秋，人们轻描淡写他的过程，只记得一个落魄王朝逃难的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和国的坐标里，东北是长子，北京是光荣所在，上海代表了中国的现在，深圳是梦想成真的城市，只有南京，悲伤的城市，被放在那里，纪念历史的悲伤，做共和国胜利的注解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京唯一被着力书写的历史是孙中山。在奥运火炬传递的路上，我看到了大大的标语，上面写着：中山伟陵，大气磅礴，博爱精神，和谐天下。中山和和谐，历史在这里找到了连接点。我还看到了总统府，南京人问我，你相信这是总统府吗？我说，有什么不信的，只是看着挺朴素。了解以后才知道，总统府现在是江苏省政协的产业，听起来倒也门当户对，算是又一次历史的对接吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年江丙坤访问南京，临行前说：“这次真是太感动了，没想到中山陵这么雄伟庄严，没想到南京百姓这么热情。”记者SUN当时在采访的现场，她说，南京人对国民党的亲切在那一刻表露无遗。很多市民接受采访时都显得兴致盎然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道他们是否怀念1937年前的南京，这是一个敏感的话题。在这样一个到处充斥着以“中央”命名的地方，现在的经济排名江苏省第三，位列苏州、无锡之后。在南京还是首都的年代，上海、南京和杭州被合称为“宁沪杭”，后来这一称谓变成了“沪宁杭”，再后来，杭州人把它改成了“沪杭宁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但南京的生活节奏依然如此缓慢。和总统府相隔不远，是南京的1912酒吧街，人们在自己的座位上高谈阔论，笑声连连。这座城市无论是茶馆、酒吧还是咖啡馆，都显得吵闹无比。南京人自豪地说，南京是一座休闲的城市。可能是因为不喜欢这种休闲，作为全国大学集中度最高的城市之一，很多人在这里上完大学匆匆走了，但也一些人留了下来。SUN说，留下来的原因只是因为喜欢这里的气氛，南京人很好，很本分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你从南京的窗口眺望，你只看到这座城市触目可及的绿色，没有时间停留，你只需要呼吸。大屠杀时期的救助者拉贝说：“可以宽恕，但不可以忘却。”南京不可能忘却，他被赋予了帮助这个国家记忆或清晰或模糊历史的角色。每年的12月13日，这个城市的公民都要被集体唤醒一次，全国各地络绎不绝的人们在这里表达愤怒和同情。但除了悲伤，南京还需要生活，还需要思考城市的未来和自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京不悲伤，他只是匆匆地活着。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界杯——难得疯狂</title>
      <link>/blog/2006/06/worldcup-2006.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 19:58:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2006/06/worldcup-2006.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;![揭幕战德国对哥斯达黎加&amp;ndash;拉姆打进06世界杯首粒进球][1]昨夜压着一阵阵袭来的睡意，在我那十多平的破旧小屋里，几近裸身，坐在刚买的凉席上，四只眼睛紧盯着一个礼拜前买的14寸小彩电，开始了我的2006世界杯之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;00：10分，我的乖徒儿给我发来消息：”五分十一秒，德国进球了！帅呆了！！”我立刻回了电话给她，原来她以为我没有在看，哈哈，她都忘了已经是周末了，不过就算不是周末，我又怎么会不看呢！Klose（到底翻译成什么？我也不知道…一会是克罗(洛)&lt;em&gt;泽&lt;/em&gt;，一会是克罗(洛)&lt;em&gt;斯&lt;/em&gt;）在他的生日献上了这么好的进球，万乔普轻松的攻开了莱曼的城池。那啰里叭嗦的毕福剑唠叨着卡恩，还有谢珲对德国队的”不满”。噢！我徒儿告诉我，原来老毕是什么明星队的门将！谢珲也能恬着老脸去评说德国队的后防！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我还是回去继续疯狂吧！英格兰和巴拉圭马上要走进法兰克福世界杯体育场了，不知道这三十天，我能看多少场比赛，在这闷热的金陵城里，在这无聊的上班间隙，在我这一辈子不知道还能这样看上多少场的世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯！我来了，你们呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1]: /images/worldcup-2006.jpg&amp;quot; 揭幕战德国对哥斯达黎加&amp;ndash;拉姆打进06世界杯首粒进球&amp;quot;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚安南京</title>
      <link>/blog/2006/05/good-night-nanjing.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2006 22:31:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2006/05/good-night-nanjing.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;日子如流水，&lt;del&gt;&lt;a href=&#34;http://www.yangtse.com/dzbpd/zyxw/t20060517_82618.htm&#34;&gt;《又到一年毕业时》&lt;/a&gt;&lt;/del&gt;&lt;em&gt;（链接已失效）&lt;/em&gt;，转眼我来南京也有快两个月了，不知不觉我的Blog也停止了，虽然每天忙忙碌碌，却有时候忽然想起去年的&lt;a href=&#34;https://zhu8.net/blog/2005/05/for-the-forgetting-memories.html&#34; title=&#34;祝你一路顺风--为了忘却的纪念&#34;&gt;自己&lt;/a&gt;，去年的今天，我正在&lt;a href=&#34;http://www.gyctcm.edu.cn/&#34; title=&#34;贵阳中医学院&#34;&gt;学校&lt;/a&gt;附属一院里面，忙着踩气球，断然不会想到今天的我会在哪儿，而我那些曾经坐在一起的&lt;a href=&#34;/images/yifa.jpg&#34;&gt;兄弟姐妹们&lt;/a&gt;，如今又在哪儿，欢笑流泪、甘苦自知。我曾经以为我还有很长的路要走，曾经以为自己还是个孩子，却忽然在工作了之后，发现自己的路不知道在哪方，谈女朋友，很现实的东西：房子（&lt;a href=&#34;http://www.ehomeday.com/news/2005-11/20051121142410.htm&#34; title=&#34;从农村人到城里人18年难道就是为了买套房&#34;&gt;1&lt;/a&gt;）、（&lt;a href=&#34;http://economy.enorth.com.cn/system/2006/04/03/001271441.shtml&#34; title=&#34;南京房价高得离谱 每平方米叫价已纷纷超过万元&#34;&gt;2&lt;/a&gt;）就摆在我的面前，看来我不得不单身好久，因为人家跟我讲：现在的女生都很&lt;a href=&#34;http://sh.house.sina.com.cn/focus/20051025/7.html&#34;&gt;现实&lt;/a&gt;。
每天，我早晨八点出门，骑着我的无证无牌在南农花一百三十块钱买来的破捷安特，从破败的老居民区涌入龙蟠中路的人行横道（&lt;a href=&#34;http://news.soufun.com/2006-05-05/701619.htm&#34; title=&#34;城东干道2期工程中旬开挖 龙蟠中路全部被占用&#34;&gt;？&lt;/a&gt;），或者坐在办公室，或者换乘各条线路的公交车出入各大医院的医务处和病案室。然后晚上回家，等待周末。
每天晚上我都会在&lt;a href=&#34;http://www.fm897.com.cn/&#34;&gt;江苏音乐台&lt;/a&gt;的各种我听过的、没听过的，新的、老的歌声已经住所附近列车的汽笛声中睡去，跟南京，这座古老而嘈杂的古城，说：”晚安，南京；晚安，和我一样孤独的人们。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;晚安，北京&lt;br&gt;
词：汪峰 曲：汪峰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将在今夜的雨中睡去&lt;br&gt;
伴着国产压路机的声音&lt;br&gt;
伴着伤口迸裂的巨响&lt;br&gt;
在今夜的雨中睡去&lt;br&gt;
晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有未眠的人们&lt;br&gt;
风会随子夜的钟声北去&lt;br&gt;
带着街上乞讨的男孩&lt;br&gt;
带着路旁破碎的轮胎&lt;br&gt;
随子夜的钟声北去&lt;br&gt;
晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有未眠的人们&lt;br&gt;
晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有孤独的人们&lt;br&gt;
我曾在许多的夜晚失眠&lt;br&gt;
倒在城市梦幻的空间&lt;br&gt;
倒在自我虚设的洞里&lt;br&gt;
在疯狂的边缘失眠&lt;br&gt;
晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有未眠的人们&lt;br&gt;
我觉得越来越有些疲倦&lt;br&gt;
听着隔壁提琴的抽泣&lt;br&gt;
喝着事实煮沸的肉汤&lt;br&gt;
越来越有些疲倦 晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有未眠的人们&lt;br&gt;
晚安北京&lt;br&gt;
晚安所有孤独的人们&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的幻梦</title>
      <link>/blog/2006/02/ture-dream.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2006 09:06:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2006/02/ture-dream.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;原来作诗这么简单&lt;/em&gt;:em07:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;闹钟时间指向两点三刻&lt;br&gt;
我挣扎着&lt;br&gt;
想拨开眼皮跳出来&lt;br&gt;
但是没有用&lt;br&gt;
手表的时针一样在向三爬去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然&lt;br&gt;
闹铃声响起&lt;br&gt;
时间是七点半&lt;br&gt;
早晨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一跃而起&lt;br&gt;
该上班了…我想&lt;br&gt;
虽然我还是无法确定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一刻是否&lt;br&gt;
比幻梦更真实&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　—-2006年01月17日　于南京龙蟠客栈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;• • •&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南京培训的一个清早，梦中醒来，脑子里就是这样一首所谓”Poem”，拿手机记录了下来，同时老脸绯红。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我随时随地在等待</title>
      <link>/blog/2005/12/waiting-any-time.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2005 00:41:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/12/waiting-any-time.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/images/libai.jpg&#34; alt=&#34;李白&amp;mdash;-将进酒&#34; title=&#34;李白----将进酒&#34;&gt;&lt;/span&gt;今天去了苏州，参加平安保险的书面考试，接下来就是等面试了。也不知道什么原因，现在没有兴趣去写Blog了，可能是因为自身的不确定吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前两天域名服务商忽然挂了，我还不知道。也就是&lt;strong&gt;聚网&lt;/strong&gt;，他提供的免费php+Mysql服务器在国内来说少见的坚持了那么长时间—-两年多，我还正准备找到工作之后第一件事情就是在他那弄个空间+域名好好研究研究WordPress，没想到，就象一夜之间，就蒸发了。虽然花了40块钱买的原来的域名挂了，但还得庆幸自己还没有把新的砸上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然之间就觉得一切都是那么的无常。&lt;em&gt;&lt;em&gt;原来有些你认为很好的东西，并不是对的。&lt;strong&gt;就象&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;某些东西某些人&lt;/em&gt;**也忽然就消失了，就象没有存在过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我随时等待一切美好的到来。真的，就在前夜的梦中，我猛然发现，其实我们就应该好好的享受一切，等待一切，他们虽然都会在某个时刻消失的无影无踪，也绝对会在某个时刻统统降临。不是吗？我深深记得，我当时脑中的句子是：&lt;strong&gt;人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;等待&lt;br&gt;
我随时随地在等待&lt;br&gt;
做你感情上的依赖&lt;br&gt;
我没有任何的疑问&lt;br&gt;
这是爱&lt;br&gt;
我猜&lt;br&gt;
你早就想要说明白&lt;br&gt;
我觉得自己好失败&lt;br&gt;
从天堂掉落到深渊&lt;br&gt;
多无奈&lt;br&gt;
我愿意改变(what can I do?)&lt;br&gt;
重新再来一遍(just give me change)&lt;br&gt;
我无法只是普通朋友&lt;br&gt;
感情已那么深&lt;br&gt;
叫我怎么能收手&lt;br&gt;
但你说&lt;br&gt;
I only want to be your friend&lt;br&gt;
做个朋友&lt;br&gt;
我在&lt;br&gt;
你心中只是just a friend&lt;br&gt;
不是情人&lt;br&gt;
我感激你对我这样的坦白&lt;br&gt;
但我给你的爱暂时收不回来&lt;br&gt;
so I&lt;br&gt;
我不能只是be your friend&lt;br&gt;
I just can’t be your friend&lt;br&gt;
我猜&lt;br&gt;
你早就想要说明白&lt;br&gt;
我觉得自己好失败&lt;br&gt;
从天堂掉落到深渊&lt;br&gt;
多无奈&lt;br&gt;
我愿意改变(what can i do?)&lt;br&gt;
重新再来一遍(just give me change)&lt;br&gt;
我无法只是普通朋友&lt;br&gt;
感情已那么深&lt;br&gt;
叫我怎么能收手&lt;br&gt;
但你说&lt;br&gt;
I only want to be your friend&lt;br&gt;
做个朋友&lt;br&gt;
我在&lt;br&gt;
你心中只是just a friend&lt;br&gt;
不是情人&lt;br&gt;
我感激你对我这样的坦白&lt;br&gt;
但我给你的爱暂时收不回来&lt;br&gt;
so I&lt;br&gt;
我不能只是be your friend&lt;br&gt;
I just can’t be your friend&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能只是做你的朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>庄周又化蝶</title>
      <link>/blog/2005/10/in-the-dream-of-butterfly.html</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2005 00:21:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/10/in-the-dream-of-butterfly.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;忙活了一天，总算把国家公务员报名完成了，也通过了资格审查。就等传上相关东西之后考试了。不过，最要命的是，书刚买来一天，看来要很多的努力和很多的运气才有希望&lt;strong&gt;达线&lt;/strong&gt;了，加油！Zhu8，有点苍白罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨夜做梦，在南京乱走，进一小巷，豁然就进了我们村了！（我家在金坛呢！），然后忽然遇到9J，说：“再坚持一会就可以到家了！”然后场景就忽的一跳，我躺在我原来睡的床上（现已拆了），折着身子，9J拍着我的后背，说，吐吧！吐出来就好了。原来我喝了酒，刚才在南京只是一场梦，一阵吐意又涌上来。（吐过的兄弟应该有过那种感受吧，想吐吐不出，喉咙里酸的辣人的感觉。）我一下就惊醒了（是在&lt;strong&gt;这&lt;/strong&gt;醒了），我迷迷糊糊在床边摸摸，原来吐也是一场梦（我那时迷糊着呢，根本没喝酒，怎么吐嘛！但好象嘴里真有种酸酸的感觉一样。忽然就头脑清醒了，但思想却模糊着，感觉我真成了庄周了，这梦中梦然后我醒了是否也是一个梦呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昔者庄周梦为胡蝶，栩栩然胡蝶也。自喻适志与！不知周也。俄然觉，则蘧蘧然周也。不知周之梦为胡蝶与？胡蝶之梦为周与？周与胡蝶则必有分矣。此之谓物化。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这些天什么都没写，就在看着：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://sendoh.yculblog.com/&#34;&gt;S&lt;/a&gt;仍然在继续写自己的东西，还去我的&lt;a href=&#34;http://www.flashinn.com/gb/junnie&#34;&gt;涂鸦本&lt;/a&gt;画了幅很搞笑的画，她似乎找到了一个叫子墨的知音罢。&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://jeremiah.yculblog.com/&#34;&gt;Jeremiah&lt;/a&gt;比我好多了，一直在坚持弄Blog啊，比我有耐性多了。&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.nn8z.com/myblog/&#34;&gt;E.Qiang&lt;/a&gt;在他的地里游刃有余，而且很勤快啊！留言总是让人很轻松，很随和的感觉。&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.marchbox.com/blog/&#34;&gt;March&lt;/a&gt;偶尔也发点Google的东西，估计&lt;a href=&#34;http://www.magicwd.com/&#34;&gt;神奇一刻&lt;/a&gt;比较耗时间吧！&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.ycice.com/sky/&#34;&gt;Sky&lt;/a&gt;也有些象消失了。&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.chedan.org/&#34;&gt;CoolWolF&lt;/a&gt;则继续扯淡，广泛阅读。&lt;br&gt;
还好&lt;a href=&#34;http://d8j.yculblog.com/&#34;&gt;8j&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;http://appleangel.yculblog.com/&#34;&gt;彤彤&lt;/a&gt;和我一样，不过他们是忙的没时间，我是闲的没时间（？）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;都会好的，总会有的。那些风雨，还有阴霾。关于未来，就请你坦然。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大嘴巴一下：新开了家网吧，我来这上，今日如厕，门前抬头，忽见贴牌非“男”Or“Gentleman”，而曰：“观瀑亭”；忍不住朝女厕一瞄（&lt;strong&gt;是看门而不是里面哦！&lt;/strong&gt;），各位猜猜是什么？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在路上</title>
      <link>/blog/2005/08/on-the-way.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2005 19:39:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>/blog/2005/08/on-the-way.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天的事就是办档案和户籍了。先是在常州火车站，等2002次车。本是8点39分到的，结果要晚点至10点才到，心里一不舒服，就跑去汽车站了，结果，豪华VOLVO，价格自然上去了1倍。一到南京已经是中午11点半了。摇到一家KFC，要了个新出的新奥尔良鸡腿堡套餐：19文。饕餮完了赶快去找车，在网上查到：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;江苏省高校招生就业指导服务中心地址：南京市江东北路299号（位于省教育电视台与省自考办之间）。公交：可选乘11、18、32、39、42、43、45、56、57、65、66、73、75、91、307路公交车到龙江小区、金盛百货或中堡村站下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;坐上了几乎是20年前的南京公交车32路，颠了几乎1个小时，在龙江小区下了车，问路之后找江苏教育电视台。还好不是Angel那种“路痴”，顺利找到了，在南京这个热且闷的中午，站到教育电视台大楼荫凉下时，已是一身汗了。上班时间是下午13：30分，只能坐在里面等，然后还算顺利的盖了一个价值20元RMB的档案迁移的公章，虽然效率有些慢，但总算完了。悻悻然的准备找车回车站，忽然想起自己在开始上车那个站的时候竟然忘了看站牌，不知道怎么才能回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，只能变换方式，寻找火车站、汽车站之类的字眼，结果不幸看到了一辆摩托车撞上了一辆帕萨特。结果自然是理论，小帕掏出50块。小摩手微动了一下，并停止骂街3秒；似乎是不满意，继续提高分贝，小帕无奈，一张红色的掏了出来。小摩这下没有犹豫，揣上钞票，发动走了。剩下小帕楞楞的呆了5秒钟，也一个掉头走掉了。在没有一丝风、顶棚可有可无的公车站等了近15分钟，一身臭汗，钻进了半边座位被烈日暴晒的“游4”路车里，颠去了南京西站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流水完了，在8月12日过完了自己23虚岁生日之后，忽然感觉到是要找份工作了。越来越觉得当前钱的重要性了，妈妈忙的没日没夜，经常头昏；爸爸已经有4年没有回来过过一个安稳的春节了；弟弟也终于要去读大专了。而我，是不是该好好想想自己的未来了？&lt;a href=&#34;http://www.nn8z.com/myblog/post/328.asp&#34;&gt;E.Qiang&lt;/a&gt;说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网上又现“红头文件：2005年全国就业形势一片看好，就业率高达几几几”，看来还是真的不错嘛，只是偶尔纳闷，咋周边的一些朋友老叫苦这工作不好找呢，显然他们是在红头文件所给的就业率以外啦，看来是本不够优秀的他们没按要求降低自个门槛，于是才出现了合适的工作容易得到吗，显然不容易，所以也就很容易理解了。……但话又说回来，其实大学生找份工作确实不难，只是很多时候他们会发觉那比较委屈而已……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我倒无所谓委屈与否，只是自己不该再偷懒了。至于网站，也只有让它先杂草丛生一段时间了罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S：在南京，不幸被“三只手”兄光顾了背包外面的袋子两次，不过里面的几张废纸也许让他们失望了，不免又要被咒骂两句了，不禁汗颜；在金坛，在表哥那弄来一自行车，修链条、装挡泥板、装书包架，刚弄的象台新的，屁股碰坐垫刚两回，就被弟弟骑出去被人牵走了。谁让你背李宁挎包的？谁让你自行车看上去象新的的？这世道，作孽。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>