<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>足球 on 猪八的网：浮生志</title>
    <link>https://zhu8.net/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/</link>
    <description>Recent content in 足球 on 猪八的网：浮生志</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>🚀 Zhu8, [&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh&#34;&gt;CC BY-SA&lt;/a&gt;]</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 May 2008 22:08:35 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zhu8.net/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>红色莫斯科</title>
      <link>https://zhu8.net/blog/2008/05/we-are-the-champions.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 22:08:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhu8.net/blog/2008/05/we-are-the-champions.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/ManUtd_Win_The_Champions.jpg&#34; alt=&#34;ManUtd_Win_The_Champions.jpg&#34; title=&#34;ManUtd_Win_The_Champions.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间5月22日凌晨，07-08赛季欧洲足坛最大悬念在莫斯科卢日尼基球场揭晓，曼联与切尔西在120分钟比赛内战成1-1，点球大战中切尔西的特里与阿内尔卡将球罚失，曼联最终总比分7-6惊险捧杯！这也是他们第三次夺得冠军杯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红魔与蓝军两队的竞争在本赛季空前激烈，在联赛中红魔在最后一轮方确保问鼎，而在欧冠两队实现会师，首次打入欧冠决赛的蓝军决心在欧冠上复仇，同时也一圆阿布的欧冠梦想，曼联在历史上曾分别在1968年与1999年两夺欧冠冠军，切尔西则决心填补本队荣誉室的一大空白。本场比赛的主办地莫斯科为了照顾西欧观众的收视习惯，将比赛放到了当地时间晚上22：45（北京时间22日凌晨2：45）举行，这也是欧冠决赛史上首次跨日比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回到老家的阿布没有看到自己球队的胜利，在卢日尼基的冰雨中，蓝军将士倒在了点球前。无所不能的C罗险些成为罪人，但今晚的悲情人物却是特里和巴拉克，而范德萨用神奇的扑救让曼联再次站在了欧洲之巅。7-6点杀蓝军，曼联第三度捧起大耳朵杯，红魔让本属于红色的莫斯科更加艳丽。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/Cristiano_Ronaldo_Lost.jpg&#34; alt=&#34;Cristiano_Ronaldo_Lost.jpg&#34; title=&#34;Cristiano_Ronaldo_Lost.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是范德萨，或者没有特里那一滑，C罗就要从众人拥戴的红魔偶像成为失去欧冠的罪人，比赛结束后在其他队友兴奋的奔跑去拥抱范德萨的时候，他却如劫后余生般的趴在草地上放声哭泣，我们眼中的当今世界头号球星也竟有如此脆弱的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C罗拿到了欧洲金靴奖并不等于进球就此打住，他将自己本赛季的进球狂潮最后一朵绚丽的浪花留到了最重要的时刻，布朗的传中落点不错，更可喜埃辛盯防不严，C罗轻松起跳将球顶进，而这，刚刚是整场比赛开始26分钟后出现的第一次射门，同时他也以8球锁定欧冠金靴，进球后C罗做出一个奇怪的表情，并不是异常兴奋，仿佛一切是理所当然，尽管这是他第一次参加欧冠决赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/Tery_Down.jpg&#34; alt=&#34;Tery_Down.jpg&#34; title=&#34;Tery_Down.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加入曼联就此一球小胜，C罗将完美为本赛季画上句点，但兰帕德让悬念继续，卡瓦略凶狠的一脚也让C罗在随后的比赛里”收敛”了一下，下半场比赛曼联场面愈发被动，被蓝军射中两次门框后死里逃生，也给了C罗继续立功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C罗是红魔在平日联赛里首席点球手，但他没被安排到压轴位置，而是第三位出场，在世界杯淘汰英格兰的比赛里，C罗是最后一个出场的罚球手，并且成功命中，这次他用习惯性的假动作停顿试图迷惑切赫，但并不擅长扑点球的捷克人却料到了C罗的意图，而他的射门也是最易被扑出的半高球，于是让全世界红魔球迷抱头的一幕出现了，C罗怅然若失，回到中圈后，这时点球大战还未结束，但他已经跪倒在地上，头几乎埋进泥泞的草皮里，仿佛曼联已经输了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/Tery_Sad.jpg&#34; alt=&#34;Tery_Sad.jpg&#34; title=&#34;Tery_Sad.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特里在几分钟后比C罗更加不幸，他在湿滑的草皮上一个小趔趄，将原本可能创造历史的进球戏剧般的错失。范德萨的精彩一扑，将阿内尔卡的射门无情挡出，喜欢耍酷的C罗再也不能控制自己的情感，像个孩子般伏在球场里让这大悲大喜尽情发泄，过了很久才在其他人的安慰下站了起来并露出笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场虚惊后C罗与队友一起庆祝着自己的首个欧冠冠军，年纪轻轻就获得了俱乐部赛事的大满贯，并且在决赛里有进球，全赛季第一功臣，英格兰国内个人荣誉无数，欧冠金靴，联赛金靴，欧洲金靴奖，年终金球奖不二人选，这是99年那支红魔阵中无人企及的，尽管在罚丢点球后的表现尚表明C罗还不够成熟，但毕竟他才刚24岁，而他的下一个目标将是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/Cristiano_Ronaldo_First.jpg&#34; alt=&#34;Cristiano_Ronaldo_First.jpg&#34; title=&#34;Cristiano_Ronaldo_First.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是曼联历史上第三次进冠军杯决赛，虽然两次他们都赢了，但都没有在90分钟内获得胜利：68年在温布利和本菲卡的决赛，开场8分钟查尔顿就首开纪录，但是79分钟，本菲卡由格拉卡扳平，在九十分钟里战成1：1，加时赛开始仅仅9分钟，贝斯特、基德和查尔顿就连进三球，锁定了4：1的比分，使这次加时成为历史上最为悬殊的加时之一。而在1999年那个神奇的诺坎普之夜，第四官员刚刚示意补时两分钟大约三十秒，谢林汉姆就打进了扳平的一球，当队友都在庆祝的时候，80分钟才被换上的索尔斯克亚第一个回到了中线开球的地方，仅过一分钟，他的脚尖将贝克汉姆左侧开出的角球一垫，球穿过盯防挪威娃娃脸杀手的库福尔和卡恩直挂右上角，奇迹就这样发生，堪称历史上最具戏剧性的冠军杯决赛的三分钟，库福尔痛苦地拍着草皮，扬克尔嚎啕大哭，巴斯勒茫然看着欢庆的曼联球员，马特乌斯表情呆滞，只能眼睁睁的看着曼联人庆祝他们的第二次欧洲冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这一次，曼联没有例外，又一次没有在比赛前90分钟获得胜利，又是加时，而这一次，多了点球，而这一次，他们又是赢家，经过七轮的点球，虽然队内头号点球手罗纳尔多成为罚丢的那个，但是其他人没有犯错，切赫不再神奇，而特里打滑射飞，阿内尔卡被范德萨扑住，最终1995年阿贾克斯夺冠的功勋门神击败了2000年随皇马夺冠的前锋，护佑着新一代的红魔走上了欧洲的巅峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/Cristiano_Ronaldo_And_The_Champions.jpg&#34; alt=&#34;Cristiano_Ronaldo_And_The_Champions.jpg&#34; title=&#34;Cristiano_Ronaldo_And_The_Champions.jpg&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，迎着卢日尼基体育场里挥洒的冷雨，场边的博比查尔顿爵士面上的热泪似乎都已经被冲刷过去，他会回想起99那个神奇的夜晚吧，那天是巴斯比的诞辰，他相信冥冥中有这位红魔一代教父的护佑；他会想起68年那场激情挥洒的比赛吧，神圣三位一体虽然缺少了受伤的丹尼斯劳，但是他自己的梅开二度，贝斯特的漂亮过人进球和基德锦上添花，使得他与巴斯比捧起大耳朵的时候满眼泪水，八次举起奖杯，每次呼喊一名在空难中去世的队友的名字，在场之人无不动容。他肯定还会记得58年那个黑色的春日，八名本来还在一起有说有笑的队友，八名使红魔在欧洲足坛蹿升的队友，就这样被一场意外夺去了生命，**邓肯-爱德华兹、罗杰-拜恩、汤米-泰勒、马克-琼斯、大卫-培格、艾迪-科尔曼、比利-惠兰和杰夫-本特，**就这样离开了人间，或许博比常常在梦中见到他们，却在醒后恍如隔世，那种曾经和自己最亲密的队友的音容笑貌顷刻间便成为了回忆，阴阳两隔的痛苦，或许让幸存下来的博比一生都挥之不去，但同时，也成为了他勇敢的生活下去的勇气，和巴斯比一起，造就了曼联的劫后重生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五十年，整整五十年，半个世纪的轮回，曼联人上下魂牵梦绕的欧洲梦，又一次在先烈的护佑下，在自己不屈的抗争中站在了欧洲的顶峰，可这支曼联比之九年前，虽然整体性稍有欠缺，但在技术能力上却更有潜力，或许红魔这一次的辉煌，只是刚刚开始，这支红魔真正的巅峰，还远没有来到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;From:ESPNSTAR.COM.CN&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国足球终于雄起了！</title>
      <link>https://zhu8.net/blog/2006/09/china-football.html</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2006 02:20:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhu8.net/blog/2006/09/china-football.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日，中国国家少年队（U-17）&lt;span class=&#34;right&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/china-football.jpg&#34; alt=&#34;康玄秀领到红牌&#34; title=&#34;康玄秀领到红牌&#34;&gt;&lt;/span&gt;在新加坡举行的亚足联U17少年锦标赛中拚搏努力，在昨晚的比赛中顽强的和十五分钟罚下一人，加时赛两人抽筋的朝鲜队拚搏到了加时赛的最后一分钟！并奋勇无比的将比分从一比一追成了一比二，当仁不让的将狼狈的在场上乱奔的朝鲜队送进了四强，并无情的将朝鲜队接下来想好好休息以及明年可以好好休息不打世青赛的美梦给打碎了，从而将宝贵的休息和调整的时间掌握在自己的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的未来之星们在多么努力和拚搏！他们就是中国足球的未来！我们在这里可以大大的舒一口气了，中国足球，终于出头了！！在这大快人心的日子里，我郑重决定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从此中国队的比赛每场必看！一定要看看以后的那些对手们，怎样像越南一样被中国拚的无话可说，只好拿平局；怎样像朝鲜一样，被中国队搞的罚下一人，拍手称快；怎样被拖入加时赛，打的浑身抽筋，满地找牙；怎样被五个后卫加门将围堵，只好选择打门！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;好了，我要说，中国足球的希望&lt;strong&gt;越来越大&lt;/strong&gt;！你看，他们可以不用继续打亚洲U-17这种低级别的比赛，回家好好按照中国足球既有创意、又很实用的技战术训练；他们可以不用参加明年的世青赛，那些其它的小毛孩们哪里能有资格跟中国足球比拚？我们只需要把我们的水平和优势发挥出来，就凭像朝鲜队那样的队，上半场就低级犯规、下半场就体力不支、加时赛就两人抽筋，不配和中国足球打，女青&lt;strong&gt;0-5&lt;/strong&gt;算什么，玩玩嘛！男少&lt;strong&gt;1-2&lt;/strong&gt;算什么，让让呗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我应该怀着怎样的心情，严肃却掩饰不住内心狂喜的向全世界宣布：&lt;strong&gt;中国足球终于雄起了！雄！起！了&lt;sup&gt;了了了了&lt;/sup&gt;！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界杯——难得疯狂</title>
      <link>https://zhu8.net/blog/2006/06/worldcup-2006.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2006 19:58:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://zhu8.net/blog/2006/06/worldcup-2006.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;left&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://zhu8.net/images/worldcup-2006.jpg&#34; alt=&#34;揭幕战德国对哥斯达黎加&amp;amp;ndash;拉姆打进06世界杯首粒进球&#34; title=&#34;揭幕战德国对哥斯达黎加--拉姆打进06世界杯首粒进球&#34;&gt;&lt;/span&gt;昨夜压着一阵阵袭来的睡意，在我那十多平的破旧小屋里，几近裸身，坐在刚买的凉席上，四只眼睛紧盯着一个礼拜前买的14寸小彩电，开始了我的2006世界杯之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;00：10分，我的乖徒儿给我发来消息：”五分十一秒，德国进球了！帅呆了！！”我立刻回了电话给她，原来她以为我没有在看，哈哈，她都忘了已经是周末了，不过就算不是周末，我又怎么会不看呢！Klose（到底翻译成什么？我也不知道…一会是克罗(洛)&lt;em&gt;泽&lt;/em&gt;，一会是克罗(洛)&lt;em&gt;斯&lt;/em&gt;）在他的生日献上了这么好的进球，万乔普轻松的攻开了莱曼的城池。那啰里叭嗦的毕福剑唠叨着卡恩，还有谢珲对德国队的”不满”。噢！我徒儿告诉我，原来老毕是什么明星队的门将！谢珲也能恬着老脸去评说德国队的后防！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我还是回去继续疯狂吧！英格兰和巴拉圭马上要走进法兰克福世界杯体育场了，不知道这三十天，我能看多少场比赛，在这闷热的金陵城里，在这无聊的上班间隙，在我这一辈子不知道还能这样看上多少场的世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯！我来了，你们呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>